係咩原因令現代中堅感覺上冇上一代嘅中堅咁穩

望下上一代中堅, 馬甸尼, 尼斯達, 里奧費迪南, 泰利, 史譚, 佩奧爾 etc., 個個都係所屬球隊嘅定海神針, 一出場就可以令人100%放心
但係望下而家果D, 史摩寧, 史東斯, 鍾斯, 卡希爾, 大衛雷斯, 洛夫倫, 拉莫斯, 哥斯尼 etc., 雖然有D表現都唔知, 但相比上一代都比唔到人地100%信心, 冇果種定海神針嘅感覺
有D一出正選直頭就令人膽戰心驚
究竟點解

反課金人士召集區 (歡迎課金撚入黎挑機)

樓豬開post 2 繼續討論呀

因為未有區域聯防之前，個個都淨係識man mark, 結果係做就一班man mark 勁既後衛學埋zone press

但隔左兩代之後就失傳

而且有d腳法都比拉去踢前賣貴d, 更加無有潛力既新仔踢後

唔好

LM學嘢

而家d傻閪鍾意後上助攻

大衛雷斯

你舉個堆得拉莫斯同雷斯係一線
雷斯仲要今年先生性
高甸Azp保定咪一樣好撚勁
拎路夫雲史東斯呢d二線料同上代神人比做乜鳩姐

雷斯今年唔進攻即刻變定海神針

高甸同保定都可以一比
艾斯派古達唔算正中堅

比比

而家成日要後場開始造波
有時又要中堅自己帶波出危險區域
有咁嘅波底去中場仲好啦

咁係因為你有偏見囉

因為現今前鋒勁咗

因為你唔識波囉

祖記個2件加埋保方其實我覺醒係勁過以前a米 拉膠比比兩個係sell攻力施華其實吹大左傷多過踢 保定其實算係穩陣 只不過係啲人係咁講美欺撚佢狗

唔認為有幾多中堅可以1on1守贏美斯
係都要無限放大

而家依球變左12m 直紅

真係唔係偏見
有邊個會擔心當打嘅里奧同維迪拍檔
睇番同年紀的史摩寧同鍾斯/洛祖, 根本比唔到人咁大信心, 即使偶然表現ok

依家多咗保護進攻球員？

又係呢張gif
屌你都廢鳩時

屌你用呢兩個比

個波輕左7-8成

完封美斯論

係掛
但係以前尼斯達動作夠好細

保定除咗派膠仲識咩

睇到上面話保定比美斯撚狗只係比人放大
保定同拉膠一樣時不時就派下膠,你地係咪yutube 睇開精華

rio咪又係俾美斯一野就過左
又係到神化舊人

坐左幾耐？

Azp 今年係中堅wo

通常一對中堅就一個包位一個逼

但而家玩聯防, 有防中掃波, 所以中堅少左衝前逼波, 變相中堅無咁集中

由於活動範圍細左, 加上而家D中堅通常落腳唔準, 所以:唔敢向前逼, 一逼落腳就FOUL

9up post

d人永遠記得保定比美斯扭到跌低
但冇人記得邊個14年邊個守到球王冇世盃

以前巴里斯咪又係比馬納當拿當雪糕筒

基阿連利
邦路斯
巴沙利
碧基
拉莫斯
雷斯
保定
查維馬丁尼斯
賀華迪斯
曉姆斯
泰亞高施華

咁多都唔係

你講果d馬甸尼, 尼斯達, 里奧費迪南, 泰利, 史譚, 佩奧爾，全部leadership爆燈
宜家果d technical已經唔夠上一代好，mental仲差到不得了

甘賓尼好穩陣喎，不過睇佢踢波成日驚佢傷

甘賓尼真係穩陣+有隊長風範
唔係多傷佢至少現役top5

而家後後又要推上D又要標波.
以前你標波實俾人屌到老母唔認得, 而家職業係要標又唔甩得.
同埋以前後衛大腳解圍就收工, 而家踢大會就一定要傳控.
大會個D犯次錯都實俾人屌成年, 咁咪個個都唔穏law.

越睇越覺得tsilva過譽

有無發覺而家要求後衛太多
後衛最基本咪保障自己個龍門

我覺得係無左後防大佬果種氣場
以前D大佬級中堅係會有火係會屌人
唔打得都凶到下人

同上一代都係有距離
有冇睇碧基+拉莫斯14世界盃點樣比荷蘭輪

泰亞高施華係米蘭頭兩季真心勁
而家 (當然同佢年紀都可能有關係)

領導力係好堅要既, 不過而家推高左就靠龍門多D.
好多外援唔識本地話差好遠.

甘賓尼點睇？佢識幾種語言又係定海神針

傷多過踢仲點定

前鋒可以靠自己臨門一腳揾食
防線要成條睇

其實我諗啲人都係講緊靠唔靠得住姐 即係出咗一定有表現咁
近幾季俾到我信心嘅都係祖記BBC+保方 佢地基本上好似形成咗個防守系統咁 可以3/4後防靈活轉換

BBC保方都係近兩季先穩
之前基亞連尼同巴沙利都膠膠地

同年紀唔同級數丫戇鳩

世盃輸2球就衝左出去,要古斯達禾幫佢執屎,仲要食埋佢死貓做罪人

美洲盃完封阿根廷果時未出世？

樓豬原來係9upper

覺得關現代足球打團體波事
依家中堅用波能力要求提升左好多
條防線被迫壓上前 變相多位被對手打反擊
中堅一般都跑得慢啲 唔好彩對住隻快翼硬爆都冇辦法

咁又如何呀?
睇佢係psg真係一般般
唔係唔勁 不過唔係最勁
之但係成日都有人吹奏佢係現今球壇第一

呢兩年跌晒啦

話佢過譽唔係話佢廢
而係根本唔係第一

當smalling jones bailly rojo流

華拉尼算唔算？

甘賓尼我都覺得算壓到場同算勁，不過宜家傷多過踢

但其實依家大球會防守係前鋒做起 直接逼到後防冇得睇定出波 逼逼下啲防線都返晒後場
所以後防係防守上嘅作用冇以前咁明顯

話佢係第一都已經係2010-2014呢段時間既事

其實高斯尼個人能力真係幾高 搶點 落腳 係補位差d

巴沙利一路都係最穩嗰個喎

次次大戰剩踢上半場果個

佢唔係多傷至少現役top5
佢阿古路施華三個無病無痛捧左歐聯

Fifa 嘅梅斯達飛同高斯尼👍🏻

上面果幾個一傷傷幾個月添啦

保定 曉母斯 高旬 可能新一代中堅未上神枱掛

Bonucci 先係最膠(干地時期)

梳牙我唔係好識分兩個BB

咁寧願一早傷左唔出
好過半場紅牌

而家都只係32歲
莫講話體能
連路數都唔見得壓倒其他頂級中堅

戰術趨勢係最大嘅原因吧我覺得
依家需要中堅有引球出擊能力 甚至玩到將防中轉型打中堅 始終呢班唔係正統中堅
再講返依家出嚟嘅中堅 受嘅訓練已經唔係集中喺防守範疇 同時好著重佢地嘅用波能力 由守轉攻嘅工作轉移到中堅度 喺防線造波或者所謂玩波自然好容易引爆派膠 特別係對打高位壓迫嘅球隊 所以先至冇咁穩陣嘅感覺 但有呢種感覺係因為我地用以前果套戰術理念做把尺 不過我自己覺得始終都係傳統防守意識係真係喺防守方面強啲 特別係意式防守 依家祖記條防線都仲睇到啲傳統意式防守 條防線亦都可以話係現今最穩陣

有啲1999

鬥心問題

熱果一對中堅?Toby都幾穩

但而家最穩係佢 進步好多

以前後衛使撚推到咁上幫手做波咩

d90後好衝動

咁幾勁都會有比人輪既時候

拉膠 + 碧基不嬲都唔係幾掂

又黎一場半場論 有幾多個中堅可以跑得快過單春啊 拉膠同碧基已經係算好快 其他一早單刀左啦仲駛扭咩 再加上呢兩個嘅本身一齊嘅時係1+1<2 兩條友都係攻>>守 傳控派波波底兩個都唔會差過以前啲舊人甚至再勁啲

yes
朗拿度就唔同啦

跟本以前因爲無美斯，先顯得班中堅無甩漏
依個年代得一個中堅叫top, 就係碧基

咁曲都有

屌佢都廢事

因為冇對Messi?

你可以再搞笑d

T silva先廢

VV 耐唔耐就派大膠

低汁曲

Ter stegen接班

bravo去左鏝先發揮到，巴塞走寶啦

d神化舊人既柒頭會話佢兩個去到意甲比人剷到收山

打完人唔洗吹
機已屈

上年歐國盃比比

比比 祖記bbc 保定 hummels 公司老果d防守黎講都好屈下啦啵 bbc算叫封到msn都唔穩？

有咩好拗？
我咪就係現今世上第一中堅

而家d大球會多左打高位防守

因為現代的足球整體戰入手

英超

印象問題姐 其實上一代都會派膠

人j出血既a米
45分鐘失3粒
90分鐘失4粒

其實拉膠加碧基part過一齊囉12 euro
不過14太柒者

12 euro條中場都仲有啲統治力嘅

果時既西班牙／巴塞既中場
後衛根本無咩機會去做防守工作
集中唔到防守意識

戰術問題
以前啲波邊有依家組織得咁靚
之前有統計過 朗拿度一季既射門重少過美斯半季
中堅相對做既野簡單啲
好多時mark實一個就夠